集體迷航！16港客騎上國道 生死關頭險象環生

香港一群愛好自行車遊客，一行16人來台騎車環島，昨下午4時許行經南投竹山，因手機衛星導航軟體未設定以「自行車模式」導航，一群人遂照著「汽車模式」指示，從竹山交流道一路騎上國道三號高速公路，沿著路肩騎了約4公里遠，望著大小車輛高速從旁呼嘯而過，險象環生，所幸有其他駕駛發現報警，還有一位熱心的大貨車司機主動放慢車速，打雙黃燈在車隊後方戒護，俟國道警方趕到後，將人車一一送下高速公路，結束這趟驚魂旅程。

國道七隊名間分隊長謝永峻表示，警方接獲通報後立即出動趕往，在國三南下247公里處將車隊攔下，並請工程車擺放三角錐警戒以防後車追撞，隨後通知國道八隊接手處理。謝永峻呼籲遊客，行前應先了解路線規劃，並對衛星導航軟體做好設定避免類似情況發生危及安全。

謝永峻表示，萬一不慎騎車誤上國道，務必保持鎮定，尋找國道上沿途的路肩空曠處或避車彎，將車輛停妥後，人先撤離到護欄外確保人身安全，並立即撥打1968或是110求援，警方將盡速前往救援。